同屋企人理論咗一陣

佢帶出咗最主要嘅觀點係
依家啲「廢青」
連付出都未付出過，就要要求政府做啲咩野

佢覺得我地依家冇失去啲咩野，仲拎左大陸好多已經先進過香港嘅技術出嚟講（微信支付 支付寶 5G等等）話其實大陸已經唔洗要香港。

佢叫我睇左依段片再講，我睇左頭段個外國人講完佢嘅睇法之後冇再睇落去。
條片大致係講個日係立法會嘅事係唔正確影響幾長遠

但我就話，香港人一開始係好和平示威
有一百萬人 二百萬上街
結果如何？大家有眼睇，當大家都覺得社會嘅主流意見被漠視，我地嘅訴求被人漠視，核心價值被摧毀緊。
巿民先會用啲咁激進嘅手法去表達意見

佢又話比較外國，香港警察已經好好，冇用真槍，係用布袋彈，橡膠子彈依啲去鎮壓示威者。
佢話 所謂嘅民主自由，係無標準
美國又話自己係民主自由 英國話係 中國大陸都話自己係民主自由，其實香港已經好幸福。

佢仲話大部分上街都係年青人，大學生（佢講嘅廢青）點解佢地要上街啊？
係因為佢地唔想去捱 覺得畢業出嚟，搵份工人工好低 唔願捱覺得辛苦，積埋積埋嘅怨係依幾次發嚟。

仲話自己細個都係咁捱返嚟，然後就開始講，立法會啲野爛咗，係納稅人啲錢買返嚟，啲廢青係付出過就係到要求呢樣個樣。
大佬啊識講波都唔係要踢到英超先可以講啦，下話？

佢話大家依家都好唔理性亂尻咁嚟，話唔知點解依個世代嘅年青人，讀啲書返嚟讀到咁。

Btw佢睇親啲片大部分都有陳怡
佢仲話黃之鋒個班人背後帶出嘅野唔單純地
為香港，可能係有其他野

「七黑」團結打倒白色恐怖

除咗依條, 新彊BBC條片佢睇咗未
大陸暴政新聞一大堆, 搵俾佢睇吓
廢青怕辛苦怕到要遊行怕到要食棍食子彈怕到要自殺, 都覺得易過打份工? 佢又做唔做到?
一丁目既片又睇咗未? 淨係望住眼前碗飯, 涼住冷氣覺得香港已經好好, 又未殺到埋身係咪?
到依班𡃁仔都放棄埋佢又估下仲有冇人敢為佢出半句聲, 仲有冇人喺警棍警權下幫佢出頭?
三權分立, 四權堅察, 多啲關心社會, 件事既來龍去脈佢又講唔講得清楚? 用既定印象去判斷係好方便, 不過有色眼鏡會蒙蔽佢雙眼, 佢講唔清楚件事, 就要靠你去講喇

[深度分析]從｢沒有大台｣走到｢命運共同體｣

七月一響外國唔會發生, 因為唔駛一百萬人果次, 之前民調同大律師公會果幾次「小遊行」已經逼其他政黨同自己黨友趕左落台

民主係有公認標準，就係可以用選票踢走廢柴政府
但香港就係冇
得一個廢得嚟仲要唔認錯唔改過嘅香港政府，以及一個盲撐仲以為自己好醒嘅中國政府（英國佬時代香港唔需要民主選票，因為人哋施政比你高明，馴服到你班人，如果唔係你班老嘢點會今日喺度也文也武，講到自己後生識飛咁？咁巴閉，當年做咩唔投身大陸建設共產中國，反而要受英國佬管治寄人籬下？）

至於外國會鎮壓，呢啲係典型中國人思維，不讀歷史人云亦云
先唔講佢根本舉唔到外國（即佢哋心中嘅歐美）大規模開槍鎮壓示威嘅例子（佢走去google，可能最後淨係搵到中國六四，或者非洲蘇丹呢類國家）
就算真係有，人哋有好強嘅力量同制度制衡政府，最worse case，人哋公民仲可以持槍自衛，你香港有條春咩

所謂捱返嚟，唔係你幾本事，只係英國人比咗個安居樂業嘅環境你，又食正啱啱改革開放嘅歷史大勢，有運同你有料係兩回事
以前唔需要開冷氣添，唔通依家有人開冷氣你走去反對？呢個世界係要不斷進步